蘋果：一旦DQ區諾軒，手尾可謂極大。

3.11立法會補選提名期今天結束，除了港島區香港眾志參選人周庭率先被DQ，九龍西姚松炎會否被二度DQ料今揭盅，民主派已做好替補安排，民主黨深水埗區議員袁海文料會適時報名。而接替周庭出戰港島的南區區議員區諾軒亦有被DQ危機，區近日刻意與眾志保持距離，似乎是要抹走是周庭Plan B的身份，免因而被篩走。
撰《香港革新論》被指推港獨
除了周庭及姚松炎，政界早前流傳區諾軒亦有被DQ風險，而區有份撰寫的《香港革新論》，內地學者曾指暗推港獨。有政界中人指一旦DQ區，手尾可謂極大，因他現時為區議員，若被DQ參選立會資格，即同樣不適合擔任區議員，屆時如何處理勢成另一政治風暴，而他過往長時間亦是溫和的民主黨黨員，若此背景下仍被篩走，勢惹更多市民反彈。
為免選舉主任有藉口，區諾軒近期刻意與眾志保持距離，除了未有知會傳媒於上周六報名參選，香港眾志的反DQ集會區亦只低調出現。區昨會後坦言刻意保持低調；被問到會否擔心被DQ，他指現不作評論，並澄清雖曾在《香港革新論》撰文，但文章主題是關於建制派如何應付選舉，無觸及港獨。

陳國強?

想睇有幾大？

一旦DQ區，全投任

區議員唔洗宣誓擁護基本法架

on9 毒果

係泛民賤種心入面

梁天琦、陳浩天、梁遊、陳國強呢D, 係唔存在既人黎

民主黨咁無傷害性 d咩春 輕鬆過啦

加倍奉還、後果嚴重、手尾極大、全面不合作運動

我係港府就驚到仆街啦

咁搞落去，遲下要都唔奇，
反正選舉主任講乜就乜架啦

民主黨有乜可能DQ

講時講依家參選3個都同民主黨有關係

點會DQ建制呀

DQ周庭之前咪又係咁凶9人，共慘黨根本唔撚怕

甘地個種「全面不合作運動」就真係癱瘓到政府

但泛民既「全面不合作運動」, 一直都係噴口水

同鄰國口交部一樣死淨把口

泛民講「全面不合作運動」, 講左3年啦

不合作左邊一樣野？

佢地講到一樣, 我都當佢PASS

DQ黎做乜 依條友知名度咁低 都無乜勝算